人鏈搬貨效率討論

我發夢夢到有物流業工人會用人鏈搬貨
但可能係初哥條人鏈排到好密搞到個效率低速度慢
因為由起點到終點要經過太多人既手所以慢

今日就同大家討論人鏈搬貨效率

大家會見到圖中間如果大家隔開D黎企人鏈所需人數下降而速度亦會加快,因為傳既次數少左

而人鏈人數真係好足既話,可以跟圖右做
一半人望左一半人望右隔住企,咁條人鏈就可以左右同時搬貨速度加倍,例如可以左邊搬頭盔右邊搬口罩連分類工作都省返從而再提升效率

推

咁同兩條人鏈有咩分別？點解唔直接開兩條人鏈？

非駁嘴，智慧低求解釋

自動上埋色

事實上沙田個日大家都企得好貼，其實好浪費人力

所以如果人多可以用右面個方法

拎手推出好過

有, 慳位
而家係兩條望住咁
中間留位
右圖方法一條龍可以做到而家做到既野

認真呢個po要推
而家大家既人鏈好似係為左搵d野做而做咁sosad

滑板愛好者上場

人手運用好重要
大家一齊傾下

沙田果日呀
由轉入新城市個位開始人鏈
傳到去源禾都唔知要幾耐
d人真係跑上前果d跑都跑死
分段接力跑都好過人鏈呀

同埋一運夠物資人鏈就無咩用
果陣大家都仲企定定係度等
不如重整人鏈架構
放返d人出黎接力好過

發夢係沙田見到條人鏈係斜路碌D水落去 咪撚玩啦五寶 下面D人點接呀

琴晚發左個刻骨銘心既夢，想同大家分享一下

你當用左TDMA既傅輸技術,令到同一條CHANNEL既傳輸量上升
但人既手長度有上限所以唔可以不停加傳輸量

每次見到人鏈都想講而家物資傳遞好無效率
第一個問題
人鏈逐個傳慢過直接拎住行上去好多
其實只要讓條夠闊嘅路就可以拎上去前線
直至行唔到先傳
第二個問題
好多時物資重複傳上戰線A 令到戰線B唔夠
結果同樣嗰幾個頭盔其實一直來回AB咁傳
所以每次要物資講明數量好重要
尤其金鐘呢啲面積大 不同戰線距離遠嘅地方

認同，發夢見到條鏈都接近人貼人
但依然有人想攝入嚟
雖則都明白每個人都想幫手
其實隔開一個手位企個效果已經差好遠

推 第三張圖係幾好

唔好意思阻阻你

同意！見到 714 人鏈太密反而手忙腳亂左

你無計到有重量,人搬唔行得快

721

學術討論無啦啦講咩沙田